川大總統，你就把項羽沒做過的事做了吧

許多人問我馬上要在G20會議中開戰的川習會談。我都是一句話：不要指望！WTO，中國沒有簽字嗎？2001年簽的！《世界人權宣言》，中國沒有簽字嗎？1998年簽的！有用嗎？貿易逆差只是中美問題的表象，更深一層的，是民主制度與專制制度的對抗，再深一個層次是誠信文化與謊言文化的對抗，最深的思考點，應該是文明的對抗！

美國是西方文明集大成者，這個文明的核心價值是：自由、平等、契約精神。民主制度和多元文化是這些核心價值的結果。冷戰結束，看起來是政治制度對抗的生理，實際上是西方文明輝煌的頂點。但是稍微動點兒腦筋，就可以想明白，一戰、二戰、冷戰，其實都是西方文明內部的對抗。這是西方文明自我整合的過程。因為沒有其他對手！西方文明在工業化之後，如同纜車升空，一眨眼把其他文明甩在了山腳。

冷戰結束，讓美國為首的西方國家志得意滿，而忽視了更為強大的敵人：西方文明的敵人——中國文明。中國文明包含了兩個部分：傳統的幾千年集權制發展而成的，以及最近一百年共產主義專制發展出的。這兩者可以說簡直是天衣無縫地在中國土地上合二為一了，集專制之大成。這個文明的特點恰恰與西方文明相左：奴役、等級、欺騙！

美國的最根本的錯誤，是二戰以後沒有全力支持國民黨政權，消滅還處於萌芽階段的中共政權。然後，尼克松為了打擊政治制度不同的蘇聯，選擇和更可怕的敵人中國，做盟友。冷戰以後，應該是最好的機會，扼殺這個惡魔，特別是在8964之後。但是美國政客一以貫之的短視，不僅沒有抓住那個最好的機會，反而助紂為虐，最後幫助中國加入WTO。

我們今天認真思考一下，就會發現，凡是西方二戰後成立的國際組織，只要有中共加入，這個組織都會逐漸變味。很簡單，這些組織都是按照西方文明的方式，成立的。而中共的文明根本概念就是和西方文明背道而馳。燒烤的時候，放坨牛糞，還怎麼吃？別指望牛糞變成烤牛肉。

川普以貿易戰入手，但是目前還看不出他能夠像我這樣理解中美關係，雖然說，他做的已經遠超過美國以前的總統。但如果不能從這個更深層的角度理解中美關係，即使貿易戰美國贏了，也遠遠解決不了問題。就好像難民擋住了，擋不住穆斯林議員進入國會，更擋不住這個議員第一個議案就是挑戰穆斯林面紗！不是我好戰，也不是我喜歡屠殺，事實是這個世界上就是有人只屈服於拳頭，而不會被愛心感動。中國文明、穆斯林文明，都是如此！

所以，我對於即將到來的川習會，毫無期待！即使習投降了，簽了一個美國非常滿意的協議，又有什麼用？劉邦赴了鴻門宴，受封稱臣，四年後讓項羽走投無路！毛澤東去了重慶，高呼蔣委員長萬歲，四年後把蔣介石趕到臺灣。一個不守信的中國文明熏陶出來的領導人，只會玩陰的。我寧願習川會來一場你死我活的較量，更不願意是一次城下之盟。若果如此，四年後，我是不是要在洛杉磯接受中國市長領導了呢？

嗚呼！川大總統，乾脆你就把項羽、蔣介石沒有做過的事，在阿根廷做了吧！

2018-11-25 07:30 作者： 一劍飄塵

睇完有d擔心

虞！！！！！姬！！！！！

項羽失敗係基於黃種人同黃種人戰鬥姐
你而家同智能高你一等既白人打, 你覺得有得贏咩?
乖乖地向白人投降先係良策

希望侵侵想做嘅野唔會俾國會阻撓啦

邊會咁做，美國仍然要同中國做生意

重點係而家個system, 無論美國點印銀紙都會蝕哂出去
唔用政策balance返一定玩撚完

你估貿易戰咁耐以黎
大陸未offer過賠錢/ 以後買你多啲貨/ 街外錢齊齊搵兩兄弟拍住上 呢啲鳩野咩
而家擺明唔係錢咁簡單
係要斷你後路 以後冇得行捷徑冇得古古惑惑搵笨柒
一係跟我呢套 一係死

歷史上正人君子往往敵不過市井流民，中國的歷史就係咁，
只要中國夠無恥夠奸詐最後就係贏家

除左宋太祖之外，有邊個唔過橋抽板？

我認為現階段中國太快亮劍，
現在應該認低威先，做美國隻馬之後扮幫美國做事，再係中國做臭美國個名等中國人誤會美國人去團結內部

以習某智慧應該諗唔度，大陸人等食草啦

蝕錢生意你想唔想做

透過大中華救蒼生大一統情意結同自信心低下同斯德哥爾摩症情意結統戰在美華人，再利用在美華人的被中國人奴役難過遭遇同勵志奮鬥故事滲透外國，

可以動用中國女人的肉體跟心計將外國女人邊緣化同時滲透敵人內部，一步一步戰勝對手

神皇